澳門普選進展被批評「交白卷」

澳門普選進展被批評「交白卷」

7,020

■澳門上月舉行立法會選舉，行政長官崔世安到票站投票。資料圖片

【本報訊】上月澳門立法會選舉投票人數創新高，但美國國會及行政當局中國委員會在年報中批評，澳門在推動全民普選上「交白卷」，不符《公民及政治權利國際公約》的規定。報告又關注澳門當局近年多次拒絕香港民主派及社運人士入境，限制了行動及旅遊的自由。

屢拒港記者入境惹關注

報告指出，委員會注意到澳門在推動普及而平等的選舉方面完全沒有進展，不符《公民及政治權利國際公約》的規定。上月的立法會選舉中，民主派候選人在14個直選議席中贏得4席，在33個議席的澳門立法會只能佔少數，因為當中有12議席由間接選舉產生，7個議席由行政長官委任。

報告又提及澳門政府多次以威脅內部保安為理由，拒絕香港民主派及社運人士入境，近日又拒絕多名到澳門採訪風災的香港記者入境，但澳門當局從無解釋理據，或交代被拒入境者如何威脅內部保安。

澳門特別行政區政府回應指：「澳門特區事務屬於中國內政，任何外國無權干涉。有關報告罔顧事實，對澳門特區事務指手劃腳，妄加評論，我們表示堅決反對。」

■記者麥志榮

上一則
轟中國人權惡化 關注李明哲案

下一則
球迷再噓國歌 足總料遭重罰

澳門特別行政區政府回應指：「澳門特區事務屬於中國內政，任何外國無權干涉。有關報告罔顧事實，對澳門特區事務指手劃腳，妄加評論，我們表示堅決反對。」

香港遲早都變成依種大陸式回應